[召喚歷史JJ] 一齊黎討論英國當年將香港"回歸" 中國的決定

好似倪匡先生咁講，香港當年的情況，九七唔應該用"回歸"呢個字眼黎形容，對於呢點我同意，個人咁睇，因為香港被割讓的時候，當年中國的合法政權係國民黨，到九七期限之際，點解要"回歸"共產黨？唔make sense.

而且唔同當年滿清政權繼承比國民黨，滿清完敗令國民黨成為當時中國土地的合法政權；九七之際，國民黨只係打輸咗，但未被消失，而係走佬去台灣，咁點解香港唔係"回歸"割讓時候的政權國民黨？而係"回歸"因打敗國民黨而佔領中國土地的"共產黨"? 唔係應該跟政權而去跟土地？我借咗屋企啲野俾你，你唔係還借俾你的我，而係還俾趕我出屋企的生蕃？

覺得香港的命運，被一個香港土地權暫時擁有者（英國）隨意決定，覺得好嬲。

有無歷史JJ 一齊討論，正反論點都歡迎。

係咩原因令英國放棄香港

想奶共？
畢竟當時共產黨掌握咗中國的領土，吸引力比走佬去台灣大？
而且聽聞當時美國都支持台灣，英國好似蘇聯咁想扶直一個可以抗衡的力量？

利申非歷史JJ

而且會唔會同英國帝國主義沒落，去到後殖民時期，放生好多殖民地獨立，利益<管冶成本，送俾共產黨廢事破壞同中國關係？

推

當時嘅合法政權唔係清政府？

我拋下磚先

1. 國力問題: 啱啱打完福克蘭未回到氣 加上嗰排經濟唔好
2. 民意問題: 香港人唔特別抗拒中共
3. 法律問題: 英國一早承認咗中共先係代表中國 而99年大限冇得作假

係，但滿清向國民政府投降，好合理咁繼承咗清政府的所有野。

而且清政府都已經唔存在，但國民黨政府仲存在呀嘛

個人愚見

我既睇法係如果你係講合理性嘅話，咁英國將香港歸還比台灣（亦即係中華民國）當然係合情合理啦。奈何中華人民共和國勢力大，所謂誰大誰惡誰正確，英國將香港歸還比中華人民共和國都算係無可奈何

要跟美國聯中滅蘇

而家諗番被事頭婆出賣 好唔甘心

係中華民國

孫文既中國國民黨在1919年先改組而成，國民黨之後北伐奪取了中華民國的正統

1949年中共就國號問題，本來係有意沿用中華民國

英國佬唔想打仗only
佢睇穿左香港人惡唔出樣
一有事有錢既就移民走佬
BC,都唔撚比 由你死

咁姐係中華民國的國民黨政府理論上先係合法拎番香港的政府？

可以咁講
你買野要拎野都要張單既正本
唔通你比副本就拎到咩 人地睬你都傻
正本割讓條約一直都中華民國手中
不過當時拳頭問題 要比番中共

其實好簡單
鬼叫香港呢撻地係痴實中國大陸
而唔係隔個海？

蘋果2014年報導：

Link

英方又指絕大部份港人都是華人，對英國無感情聯繫，故不擬討論港人自決前途權利，更明言「不會堅持談判結果一定要與港人意願一致（nor insist that any solution must be in line with their wishes）」，談判目標是與中國達成協議，令香港繼續繁榮，讓英國有機會賺錢（Our aim is an agreement with China under which the territory continues to prosper in a way that provides opportunities for Britain to make money）。

Link:

新一批解密文件中，有一封外相賀維私人秘書里基茨的信件，透露賀維與戴卓爾夫人曾考慮帶同包括GEC的商界成員訪京，但諮詢港督尤德後擔心會被香港傳媒大肆報道，造成「我們將香港賣給中國後，現在收到獎品（getting our prize for having sold out Hong Kong to the Chinese）」的印象而打消念頭。